【實戰理論】股市存凶險 買金作對冲（沈振盈）（DEC 30）

昨日期指結算，港股早段低開之後，反覆回升，最高升至21810。昨日之走勢，反映挾淡倉的部署仍未完成，皆因上午定完結算價後，大市並沒有大幅回落，反而能夠頂住高位到尾市。全日計恆指上升36點，收21790點。

昨日升市主要靠騰訊（）帶動，但其股價最終卻未能以最高位收，初步於190元有阻力。今次的升市，暫時來說仍是以挾倉為主，成交量只得525億元，未似是有資金大舉入市。加上從牛熊証街貨量分析，近數月來，首次出現熊証街貨多於牛証，而市場主流看法亦傾向看淡，這正是大戶容易挾淡倉的環境。暫時估計，大戶要扶到淡友投降，就一定要將指數推出21800-22000區間之上，最好是企穩22000點之上，這才可逼使淡友投降。所以，就算筆者看淡後市，也不建議大家在此刻去開淡倉，寧可等下週開了2017年的頭兩日之後，才作部署。

臨近年尾，又要為2017年作出部署。明年環球投資市場形勢混亂，在投資組合中，一定要持有黃金，皆因黃金在現價屬於低位，兼且有避險及對冲的作用。筆者估計，來年金價有機會重上1500美元水平。

沈振盈

等睇挾到上23000

大師今日熄燈定著燈呢?有請樣子大師兄講解

沈家軍已集結完成
就等師父一聲開淡倉！

樣子

路線圖已備

樣子大師兄

gld......